<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 02 May 2016 13:10:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>5 astuces pour créer un mailing efficace</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-creer-mailing-efficace/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-creer-mailing-efficace/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 02 May 2016 13:09:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Fatima Ghedir]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20034</guid>
		<description><![CDATA[<p>L’emailing est un canal d’acquisition et de rétention présentant plusieurs avantages : un faible coût, une rapidité et une flexibilité de mise en place mais surtout une proximité avec l’audience. En effet, les utilisateurs consultent leurs emails principalement sur leur mobile et ordinateur professionnel et ce entre 2h et 5h par jour en moyenne. Les [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-creer-mailing-efficace/">5 astuces pour créer un mailing efficace</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L’emailing est un canal d’acquisition et de rétention présentant plusieurs avantages : un faible coût, une rapidité et une flexibilité de mise en place mais surtout une proximité avec l’audience. En effet, les utilisateurs consultent leurs emails principalement sur leur mobile et ordinateur professionnel et ce entre 2h et 5h par jour en moyenne. Les audiences sont de plus en plus sollicitées sur leurs boîtes mails. Donc autant de raisons de soigner la qualité de vos emails.</p>
<p>Retrouvez dans cette EQM quelques astuces qui auront  un impact visible sur la performance de vos emails.</p>
<p><span id="more-20034"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/ZR7RlW_GaDI?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=Youtube-launch&#038;utm_content=eqm5" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-creer-mailing-efficace/">5 astuces pour créer un mailing efficace</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-creer-mailing-efficace/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerce : 3 raisons d’adopter les contenus générés par les utilisateurs  (UGC)</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-3-raisons-dadopter-les-contenus-generes-les-utilisateurs-ugc/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-3-raisons-dadopter-les-contenus-generes-les-utilisateurs-ugc/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 28 Apr 2016 08:30:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19998</guid>
		<description><![CDATA[<p>Pourquoi préférons-nous acheter en ligne ? Généralement, parce que c&#8217;est pratique. Aujourd&#8217;hui, il est devenu banal de pouvoir acheter tout et n’importe quoi sans avoir à sortir de chez soi. Les consommateurs sont donc désormais à la recherche d’expériences d’achat novatrices, originales et hors du commun, au moins à la hauteur d’une expérience en boutique, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-3-raisons-dadopter-les-contenus-generes-les-utilisateurs-ugc/">E-commerce : 3 raisons d’adopter les contenus générés par les utilisateurs  (UGC)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pourquoi préférons-nous acheter en ligne ? Généralement, parce que c&rsquo;est pratique. Aujourd&rsquo;hui, il est devenu banal de pouvoir acheter tout et n’importe quoi sans avoir à sortir de chez soi. Les consommateurs sont donc désormais à la recherche d’expériences d’achat novatrices, originales et hors du commun, au moins à la hauteur d’une expérience en boutique, si ce n’est plus.<br />
<span id="more-19998"></span><br />
Selon le <a href="http://www.businesswire.com/news/home/20120111005284/en/RightNow%E2%80%99s-Annual-Research-Shows-86-Percent-U.S." target="_blank">Customer Experience Impact Report (rapport sur l’impact de l’expérience client)</a>, 86 % des consommateurs seraient prêts à payer davantage pour une meilleure expérience client. Si en matière d’e-commerce, une bonne expérience client se caractérise au minimum par un service simple, rapide et fiable, une expérience client exceptionnelle se distingue par des contenus authentiques suscitant engagement et enthousiasme. Vous voulez que chacun de vos clients se sente spécial ?</p>
<p>Intéressez-vous aux UGC (contenus générés par les utilisateurs). Ils existent sous différentes formes : commentaires de clients sur votre site, photos de produits partagées sur Instagram ou avis vidéo postés sur YouTube. Les UGC offrent des bribes de l’expérience offerte par votre marque, vos produits et votre site Internet aux consommateurs. Ils ont bien plus d’impact qu’un message publicitaire élaboré avec le plus grand soin. Les UGC peuvent prouver à tout acheteur potentiel que votre boutique et vos produits en valent la peine.</p>
<h4 style="color:#c52d3a">Quel est l’intérêt des contenus générés par les utilisateurs pour les acheteurs ?</h4>
<p>Avec les UGC, la puissance des images se conjugue à d’authentiques témoignages client pour susciter l’engagement des visiteurs auprès de votre site et les convaincre d&rsquo;explorer l&rsquo;offre de votre boutique en ligne. Et voici pourquoi les acheteurs raffolent des contenus générés par les utilisateurs :</p>
<h2 style="color:#e00f2f">1. L’authenticité des UGC au service d’une confiance renouvelée.</h2>
<p>The genuine voice of the customer is what draws consumers to UGC; they seek validation from others that they’re about to make a good choice. This is why <a href="http://www.jeffbullas.com/2014/06/16/5-steps-to-boosting-website-traffic-with-user-generated-content/" target="_blank">59 % des consommateurs font davantage confiance aux UGC</a> qu’à un contenu marketing créé par une marque ou un commerçant. </p>
<h2 style="color:#e00f2f">2. Les UGC : des preuves sociales qui génèrent des achats.</h2>
<p>Les consommateurs sont attirés par l’authenticité des témoignages client ; l’expérience d’autrui leur garantit qu’ils font le bon choix. Ainsi, <a href="http://www.marketingsherpa.com/article/case-study/organic-search-up-10-conversion" target="_blank">de plus de 125 %</a>. </p>
<h2 style="color:#e00f2f">3. Des UGC visuels au service d’une meilleure expérience d’achat en ligne. </h2>
<p>Les acheteurs en ligne se lassent rapidement des sites e-commerce aux pages ternes et aux visuels peu percutants. Le charme des UGC réside dans l’originalité qu&rsquo;ils offrent et dans le regard neuf qu’ils portent sur le produit. Les UGC peuvent ainsi présenter un produit sous un nouveau jour, ce qui lui donne une autre dimension et ajoute une profondeur aux pages produit. </p>
<p>Pour autant, selon un <a href="https://www.clickz.com/clickz/news/2412997/ugc-is-the-key-to-instagram-success-study" target="_blank">rapport de l’agence L2</a>, oparmi les 250 marques préférées des consommateurs, seuls 9 % d’entre elles intègrent des UGC à leurs pages produit, malgré leur impact positif sur les taux de conversion des produits appartenant à un même marché vertical (les UGC multiplient les taux de conversion par 1,7 pour le secteur de la chaussure, et par 1,6 pour les secteurs de l’électronique et des produits de beauté).</p>
<p>Et vous ? Profitez-vous des contenus générés par les utilisateurs pour booster votre boutique en ligne ? Sinon, consultez la deuxième partie de cet article où Miljana explique <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/use-ugc-improve-customer-experience/">comment tirer parti des UGC pour optimiser l’expérience client offerte par votre boutique</a>.</p>
<h4 style="color:#c52d3a">À propos de l&rsquo;auteur</h4>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/miljana-mitic.png" alt="miljana-mitic" width="150" height="150" class="alignleft size-thumbnail wp-image-21560" /><br />
Miljana Mitic est responsable Content Marketing chez <a href="https://goodvid.io/" target="_blank">Goodvidio</a>, une solution SaaS permettant aux e-commerçants de proposer les meilleures vidéos produit des réseaux sociaux sur leur site. Miljana est titulaire d&rsquo;un doctorat en marketing via réseaux sociaux et écrit des articles expliquant comment tirer le meilleur parti des vidéos produit pour l&rsquo;e-commerce. Elle aime découvrir de nouveaux restaurants, lire, jouer avec les chiens et regarder des vidéos « haul » sur YouTube dans lesquelles les internautes montrent leurs derniers achats.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-3-raisons-dadopter-les-contenus-generes-les-utilisateurs-ugc/">E-commerce : 3 raisons d’adopter les contenus générés par les utilisateurs  (UGC)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-3-raisons-dadopter-les-contenus-generes-les-utilisateurs-ugc/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Blogs : comment auditer vos propres articles</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/blogs-comment-auditer-vos-propres-articles/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/blogs-comment-auditer-vos-propres-articles/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 28 Apr 2016 08:30:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19965</guid>
		<description><![CDATA[<p>Pour la plupart d&#8217;entre nous, un audit est un véritable cauchemar. Qu&#8217;une autorité gouvernementale épluche nos impôts ou que notre chef vérifie tous nos dossiers, il s&#8217;agit généralement d&#8217;un événement stressant et chronophage. Pourtant, un audit n&#8217;est qu&#8217;une simple vérification ayant pour but de garantir que tout fonctionne bien et de mettre en lumière d&#8217;éventuels [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/blogs-comment-auditer-vos-propres-articles/">Blogs : comment auditer vos propres articles</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pour la plupart d&rsquo;entre nous, un audit est un véritable cauchemar. Qu&rsquo;une autorité gouvernementale épluche nos impôts ou que notre chef vérifie tous nos dossiers, il s&rsquo;agit généralement d&rsquo;un événement stressant et chronophage.</p>
<p><span id="more-19965"></span></p>
<p>Pourtant, un audit n&rsquo;est qu&rsquo;une simple vérification ayant pour but de garantir que tout fonctionne bien et de mettre en lumière d&rsquo;éventuels problèmes afin qu&rsquo;ils puissent être réglés. Aujourd&rsquo;hui, je vais vous expliquer comment auditer vos articles de blog de façon simple et efficace. Vous pourrez ainsi identifier et résoudre immédiatement <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-optimiser-les-performances-boutique-en-ligne/">tout problème d&rsquo;optimisation ou de performance de site</a>.</p>
<h2>Pour auditer votre blog, suivez le guide !</h2>
<p>Quand j&rsquo;ai décidé de me lancer dans l&rsquo;audit de mon blog, je n&rsquo;avais aucune idée de ce que je faisais. Comme beaucoup, mon premier réflexe a été d&rsquo;aller sur Google. Je suis tombé <a href="https://www.quicksprout.com/2014/04/24/how-to-conduct-a-content-audit-on-your-site/" target="_blank">sur un article génial de Neil Patel</a> qui rationalisait parfaitement le processus. Une fois mon audit terminé, j&rsquo;ai apporté plusieurs changements et j&rsquo;ai immédiatement constaté que les choses allaient dans le bon sens.</p>
<p>J&rsquo;ai rédigé un guide étape par étape pour vous aider à auditer le contenu de votre blog et vous permettre d&rsquo;<a href="http://www.onblastblog.com/how-to-write-the-perfect-blog-post/" target="_blank">écrire l&rsquo;article parfait</a>.</p>
<h2>Étape 1 : créer une feuille de calcul</h2>
<p>Vous pouvez pour cela utiliser le programme de votre choix. Personnellement, je trouve que <a href="https://www.google.com/drive/" target="_blank">Google Drive</a> est l&rsquo;outil idéal. Une fois connecté, créez un tableur comprenant les colonnes suivantes :</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>URL</li>
<li>Date d&rsquo;audit</li>
<li>Plug-in Yoast</li>
<li>Attributs alt</li>
<li>Liens internes</li>
</ul>
<p>Au final, votre document doit ressembler à ça :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19968" alt="auditbp2" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/auditbp2.png" width="910" height="250" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cette feuille de calcul vous permettra de vous organiser et de suivre votre avancement, au cas où vous devriez finir l&rsquo;audit ultérieurement. Si vous avez plus d&rsquo;un collaborateur, elle vous permettra aussi de travailler conjointement sans compromettre votre organisation.</p>
<h2>Étape 2 : compiler la liste d&rsquo;URL</h2>
<p>Maintenant que le tableur est prêt, entrez les URL de vos pages et de vos articles. Avec WordPress, c&rsquo;est simple. Il vous suffit d&rsquo;afficher la liste des Posts/Pages et de sélectionner le filtre <strong>published (publié)</strong>.</p>
<p>Ensuite, faites un clic droit sur l&rsquo;option <strong>edit (éditer)</strong> de chaque post et sélectionnez <strong>copy link address (copier l&rsquo;adresse du lien)</strong>. Pour chaque article, collez le lien correspondant dans la feuille de calcul. Ces liens vous renverront immédiatement à la page d&rsquo;édition de chaque post ou page.</p>
<p>Voici le processus à suivre :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19971" alt="auditbp3" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/auditbp3.jpg" width="837" height="646" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Une fois que vous avez fait ça pour l&rsquo;ensemble de vos articles et de vos pages, vous pourrez y accéder facilement et rapidement dans votre tableau de bord WordPress et ainsi poursuivre l&rsquo;audit.</p>
<h2>Étape 3 : vérifier les permaliens et le plug-in Yoast</h2>
<p>Cliquez sur le premier lien de la feuille de calcul et examinez la page de modification. Commencez par la partie supérieure, qui contient le permalien. Il s&rsquo;agit de tout ce qui vient après le nom de domaine dans votre URL.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19974" alt="auditbp4" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/auditbp4.jpg" width="541" height="133" /></p>
<p>Veillez à ce que le permalien :</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>ne dépasse pas 65 caractères ;</li>
<li>soit unique et adapté au contenu de la page ;</li>
<li>utilise des mots-clés ;</li>
<li>ne contienne que du texte (les chaînes aléatoires ou les chiffres sont interdits).</li>
</ul>
<p>Rappelez-vous que si vous changez le permalien d&rsquo;une page publiée, tous les liens renvoyant vers cette page cesseront de fonctionner. Pour tout changement, vous devez mettre en place une redirection 301. Si vous trouvez un permalien particulièrement mauvais, vous pouvez le marquer et y revenir plus tard pour le modifier et implémenter la redirection à ce moment-là.</p>
<p>Une fois que vous avez passé en revue le permalien, descendez en bas de la page et penchez-vous sur le plug-in Yoast. Si vous n&rsquo;utilisez pas ce plug-in avec WordPress, <a href="https://wordpress.org/plugins/wordpress-seo/" target="_blank">téléchargez-le maintenant</a>. Grâce à cet outil génial, vous êtes sûr que votre contenu est parfaitement optimisé.</p>
<p>Voici la dernière version du plug-in :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19987" alt="auditbp5" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/auditbp5.jpg" width="1167" height="590" /></p>
<p>Comme vous pouvez le voir, elle vous permet d&rsquo;indiquer votre principal mot-clé. Vous pouvez ainsi facilement modifier le titre et la meta description de votre page. En dessous se trouve une analyse détaillée du contenu. À cette étape, intéressez-vous au titre et à la meta description de la page.</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Le titre doit être pertinent et accrocheur. Il faut donc qu&rsquo;il inclue le mot-clé.</li>
<li>La description est destinée aux lecteurs et non aux bots de Google. Elle ne doit pas dépasser 160 caractères pour apparaître entièrement dans les résultats de recherche.</li>
</ul>
<h2>Étape 4 : vérifier le contenu et les attributs alt</h2>
<p>Il reste encore un certain nombre d&rsquo;éléments à auditer avant de passer à l&rsquo;URL suivante. Après avoir vérifié les éléments hors page, passons maintenant aux éléments ayant trait au SEO. Commençons par le contenu. Veillez à ce que l&rsquo;affichage WordPress soit défini sur <strong>visual (visuel)</strong> pour voir toute la mise en forme. Vous devriez obtenir ça :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19988" alt="auditbp6" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/auditbp6.jpg" width="521" height="542" /></p>
<p>Maintenant que vous pouvez facilement accéder à votre contenu, reprenez tout du début en tenant compte des éléments suivants :</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Le texte doit être facile à lire.</li>
<li>Il ne doit pas contenir de fautes d&rsquo;orthographe ou de grammaire.</li>
<li>Il faut utiliser des <a href="https://ahrefs.com/blog/how-to-get-traffic-with-long-tail-keywords/" target="_blank">longues traînes</a>.</li>
<li>Évitez de répéter trop souvent un mot-clé (aucun mot-clé ne doit apparaître plus de 5 fois sur une page).</li>
<li>Utilisez des titres, sous-titres et listes à puces pour organiser le contenu.</li>
</ul>
<p>Il est essentiel de suivre les étapes que nous venons de voir pour bien rédiger et organiser votre contenu et écrire ainsi l&rsquo;article parfait. Il est maintenant temps de s&rsquo;intéresser aux attributs alt, c&rsquo;est-à-dire aux descriptions des images. Elles sont indispensables pour l&rsquo;optimisation des images. Ne les négligez pas ! Choisissez vos images et cliquez sur le bouton <strong>edit (éditer)</strong>. L&rsquo;écran qui apparaît doit ressembler au suivant :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19989" alt="auditbp7" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/auditbp7.jpg" width="627" height="481" /></p>
<p>Votre texte de remplacement doit décrire chaque image en détail, tout en utilisant également des longues traînes pertinentes. Ce texte permet à Google de comprendre et d&rsquo;indexer vos images, puisque les robots d&rsquo;indexation qui parcourent les pages Web ne peuvent voir une image et ne peuvent donc pas comprendre sa signification.</p>
<h2>Vous avez terminé la première page ; ne vous arrêtez pas en si bon chemin !</h2>
<p>À ce stade, notez toutes les informations pertinentes dans le tableur et passez à la page suivante. En vous organisant simplement, vous aurez fini en un rien de temps ! S&rsquo;ils peuvent sembler anecdotiques, ces changements sont susceptibles d&rsquo;influencer considérablement vos classements.</p>
<p>Vous avez vos propres astuces et techniques pour auditer un blog ? Partagez-les dans les commentaires.</p>
<h2>À propos de l&rsquo;auteur</h2>
<p>Matt Banner se cache derrière <a href="http://www.onblastblog.com/" target="_blank">On Blast Blog</a>, un site Web qui vous apprend à créer et faire évoluer votre blog. Vous pouvez le suivre sur Twitter <a href="https://twitter.com/blastyourblog" target="_blank">@blastyourblog</a>.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/blogs-comment-auditer-vos-propres-articles/">Blogs : comment auditer vos propres articles</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/blogs-comment-auditer-vos-propres-articles/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Success story e-commerce : La décoration haut de gamme par Etoffe.com</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/success-story-e-commerce-decoration-haut-gamme-etoffe-com/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/success-story-e-commerce-decoration-haut-gamme-etoffe-com/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Apr 2016 09:00:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20002</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dans cette success story PrestaShop, nous nous intéressons à une boutique en ligne proposant des produits rares sur le marché physique traditionnel. Découvrez dans cette vidéo comment Philippe Bertron, fondateur d’Etoffe.com, a développé son site e-commerce de décoration haut de gamme sur le marché Français et à l’International. Il vous donnera également ses conseils pour [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/success-story-e-commerce-decoration-haut-gamme-etoffe-com/">Success story e-commerce : La décoration haut de gamme par Etoffe.com</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dans cette success story PrestaShop, nous nous intéressons à une boutique en ligne proposant des produits rares sur le marché physique traditionnel.<br />
Découvrez dans cette vidéo comment Philippe Bertron, fondateur d’Etoffe.com, a développé son site e-commerce de décoration haut de gamme sur le marché Français et à l’International. Il vous donnera également ses conseils pour se lancer dans cette aventure entrepreneuriale !<br />
<span id="more-20002"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/fSTkDL96ZAc?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=etoffe" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/success-story-e-commerce-decoration-haut-gamme-etoffe-com/">Success story e-commerce : La décoration haut de gamme par Etoffe.com</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/success-story-e-commerce-decoration-haut-gamme-etoffe-com/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Contenus produits de qualité : une nécessité</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/contenus-produits-de-qualite-une-necessite/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/contenus-produits-de-qualite-une-necessite/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Apr 2016 08:30:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19993</guid>
		<description><![CDATA[<p>Combien de produits vendez-vous ? Si vous en proposez plus d&#8217;un, vous avez certainement déjà dû passer du temps à rédiger vos descriptifs un par un. Avec des centaines d&#8217;articles différents, vous vous demanderez peut-être si le jeu en vaut vraiment la chandelle. La réponse est oui. Dans cet article, Michelle de Salsify vous présente [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/contenus-produits-de-qualite-une-necessite/">Contenus produits de qualité : une nécessité</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Combien de produits vendez-vous ? Si vous en proposez plus d&rsquo;un, vous avez certainement déjà dû passer du temps à rédiger vos descriptifs un par un. Avec des centaines d&rsquo;articles différents, vous vous demanderez peut-être si le jeu en vaut vraiment la chandelle. La réponse est oui. Dans cet article, Michelle de Salsify vous présente 3 raisons pour lesquelles vous devez soigner au maximum vos contenus produits.<br />
<span id="more-19993"></span></p>
<p>Pour faire simple, les <a href="http://blog.salsify.com/what-is-rich-product-content" target="_blank">contenus produits</a> désignent le texte, les images et autres informations permettant aux entreprises de présenter leurs articles : noms de produits, prix, dimensions, descriptions, informations complémentaires destinées aux consommateurs, etc.</p>
<p>Pour les e-commerçants et les marques, il est essentiel d&rsquo;accorder une importance particulière à ces contenus. En effet, les utilisateurs doivent se baser sur les informations disponibles en ligne pour se faire une idée du produit, car ils n&rsquo;y ont pas accès. En soignant vos contenus, vos produits pourront donc sortir du lot.</p>
<h2 style="color:#56b1c6">Boostez vos ventes</h2>
<p>Les contenus produits de qualité peuvent influer sur votre chiffre d&rsquo;affaires. De plus, vos clients peuvent trouver vos articles plus rapidement, plus facilement et plus précisément. Dans le cadre de votre stratégie marketing, vous pouvez investir davantage de ressources dans les contenus produits, car ils vous permettent de mieux convaincre et convertir vos clients. Speakman a par exemple constaté une augmentation des conversions de 8,1 % sur Google en utilisant la plateforme développée par Salsify.</p>
<p>Si vos contenus sont incomplets ou de qualité médiocre, vos clients hésiteront à réaliser des achats. Si vos contenus manquent de précision, vos clients seront mécontents à la réception de leur commande, ce qui se traduira par des avis négatifs et des taux de retours plus élevés.</p>
<h2 style="color:#56b1c6">Augmentez votre part de marché</h2>
<p>Que vous soyez une enseigne d&rsquo;envergure mondiale ou un petit e-commerçant utilisant PrestaShop, il est essentiel de tenir compte de ce facteur lorsque vous cherchez à développer vos ventes et votre présence en ligne. Pourquoi ? À cause de l&rsquo;effet boule de neige. Si vos contenus et vos pages produits sont à la hauteur, vous obtiendrez plus de visites. Cela se traduit ensuite par un surcroît de ventes et de recommandations client (ou d&rsquo;ajouts dans les favoris, comme sur Etsy) en fonction de la plateforme que vous utilisez (Etsy, PrestaShop, Google Shopping, etc.), ce qui vous permet de remonter dans les résultats de recherche de votre plateforme de vente ou du moteur de recherche de l&rsquo;utilisateur. Concrètement, cela signifie que vos produits seront plus faciles à trouver que ceux de vos concurrents. </p>
<p>De plus, vous gagnez en visibilité, aussi bien au niveau de vos produits que de votre marque (en bref, vous êtes numéro 1, aussi bien pour les consommateurs que pour les moteurs de recherche). En augmentant votre part de marché, vous stimulez vos ventes et développez votre activité. </p>
<h2 style="color:#56b1c6">Développez votre expérience de marque</h2>
<p>Cela peut vous sembler évident, mais c&rsquo;est loin d&rsquo;être le cas pour la plupart des marques et commerçants. En effet, les contenus produits sont un facteur essentiel en termes de visibilité de votre marque, car ils décrivent les caractéristiques, les fonctionnalités et les applications de vos produits. Vous voyez bien qu&rsquo;il s&rsquo;agit là de la stratégie la plus évidente si vous voulez augmenter vos ventes et faire connaître votre marque. </p>
<p>Bien sûr, les publicités papier ou en ligne sont des outils formidables pour diffuser votre message, mais elles ne détaillent pas votre offre et ne permettent pas d&rsquo;informer les consommateurs au cours du processus d&rsquo;achat. C&rsquo;est là que les contenus produits prennent toute leur importance, car ce sont ces informations que l&rsquo;acheteur potentiel découvre en premier. Pour développer une expérience de marque mémorable et pérenne, les entreprises peuvent donc mettre l&rsquo;accent sur la création de contenus produits de qualité.</p>
<p>Pour en savoir plus sur les contenus produits, suivez-nous sur Twitter (@Salsify) !</p>
<h4 style="color:#56b1c6">À propos de l&rsquo;auteur</h4>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/author.png" alt="author" width="150" height="150" class="alignleft size-thumbnail wp-image-21510" /></p>
<p><strong>Michelle Burtchell, vice-présidente marketing, Salsify</strong><br />
Michelle est une vraie geek spécialiste des évolutions technologiques de demain. Elle anticipe et imagine comment ces avancées changeront le quotidien de son fils de 4 ans, qui souffre de problèmes auditifs. Forte de 15 ans d&rsquo;expérience en marketing, Michelle met sa passion pour la technologie au service de sociétés commerciales, de petites entreprises et d&rsquo;organisations spécialisées dans les technologies B2B. Aujourd&rsquo;hui, Michelle occupe le poste de vice-présidente du service marketing de Salsify, une entreprise technologique de gestion de contenus qui aide les marques et revendeurs d&rsquo;envergure mondiale à révolutionner leurs stratégies marketing.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/contenus-produits-de-qualite-une-necessite/">Contenus produits de qualité : une nécessité</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/contenus-produits-de-qualite-une-necessite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 astuces pour des campagnes d&#8217;e-mailing réussies</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-campagnes-mailing-reussies/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-campagnes-mailing-reussies/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 12:58:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19983</guid>
		<description><![CDATA[<p>À l&#8217;heure où 61 % des consommateurs continuent de plébisciter les e-mails promotionnels, il est dans votre intérêt de miser sur ce moyen de communication dans le cadre de vos campagnes marketing. Compte tenu des exigences de plus en plus élevées en termes de qualité, nous vous présentons ici 5 astuces qui vous aideront à [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-campagnes-mailing-reussies/">5 astuces pour des campagnes d&rsquo;e-mailing réussies</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>À l&rsquo;heure où 61 % des consommateurs continuent de plébisciter les e-mails promotionnels, il est dans votre intérêt de miser sur ce moyen de communication dans le cadre de vos campagnes marketing. Compte tenu des exigences de plus en plus élevées en termes de qualité, nous vous présentons ici 5 astuces qui vous aideront à créer des campagnes e-mailing qui sortent du lot.<br />
<span id="more-19983"></span></p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Personnalisez et automatisez</h2>
<p>En matière de personnalisation, vous ne pouvez plus vous contenter d&rsquo;inclure le nom du destinataire dans vos e-mails. Avec la quantité de données à votre portée, vous pouvez aller bien plus loin pour interagir avec vos clients tout au long du cycle d&rsquo;achat. En fonction de votre secteur d&rsquo;activité, vous pouvez créer des communications parfaitement ciblées en vous basant sur l&rsquo;évolution des besoins de chaque client. Par exemple, si vous vous spécialisez dans la puériculture et qu&rsquo;un client achète un produit pour son nouveau-né, vous pouvez anticiper ses besoins pour les mois à venir et adapter les contenus de vos e-mails en conséquence bien avant la date d&rsquo;envoi prévue. Cette approche s&rsquo;avère également efficace pour d&rsquo;autres évènements importants du parcours client : anniversaire, date de la première commande, montant dépensé, etc. Pour maximiser l&rsquo;impact de ces e-mails, vous pouvez également inclure une réduction ou une offre spéciale.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Demandez l&rsquo;accord de l&rsquo;utilisateur</h2>
<p>Ne vous imaginez pas que vous pouvez vous permettre de contacter un utilisateur pour lui envoyer des offres commerciales. Utilisez systématiquement des formulaires d&rsquo;abonnement à vos newsletters et  e-mails promotionnels. Pour être certain de ne pas envoyer d&rsquo;e-mails qui pourraient vous coûter cher en termes de fréquentation, choisissez un système en 2 étapes : le client s&rsquo;inscrit via votre formulaire, puis il reçoit un e-mail de confirmation. Ainsi, vous êtes assuré que les clients inscrits sont ceux qui souhaitent vraiment recevoir vos communications : ce sont eux qui seront les plus susceptibles de réaliser des achats chez vous. De plus, l&rsquo;étape d&rsquo;inscription vous garantit que les e-mails ajoutés à votre liste sont valides et appartiennent à des personnes réelles. L&rsquo;approche en 2 étapes vous protège également des accusations pour spam, car vous pouvez prouver que l&rsquo;utilisateur s&rsquo;est volontairement inscrit à votre newsletter.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Fidélisez vos clients</h2>
<p>Personne ne résiste aux bonnes affaires, alors n&rsquo;hésitez pas à en proposer pour fidéliser vos clients. Vous pouvez par exemple mettre en place un programme de fidélité et proposer des réductions à partir d&rsquo;un certain montant dépensé. Vos e-mails devront contenir un lien vers la page sur laquelle vos clients pourront utiliser leur réduction. Nous vous conseillons de chiffrer vos offres en valeur monétaire plutôt qu&rsquo;en pourcentage : en effet, un client sera plus enclin à utiliser une réduction de 10 € plutôt qu&rsquo;un rabais de 5 %. Une autre possibilité s&rsquo;offre à vous : vous pouvez proposer davantage de valeur à vos clients en publiant des articles de blog comportant des astuces utiles et les inclure dans vos newsletters. </p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Passez au responsive</h2>
<p>Le responsive ne se limite plus à la compatibilité avec les écrans de smartphones (même si 50 à 75 % des communications marketing sont lues depuis des appareils mobiles) : à l&rsquo;heure où les accessoires connectés comme les montres connaissent une montée en puissance, les e-commerçants doivent adapter l&rsquo;affichage de leurs communications à des écrans de plus en plus petits. Concrètement, cela implique d&rsquo;optimiser le corps de vos e-mails. Vérifiez si votre prestataire est compatible avec les montres connectées, surtout si vos clients sont technophiles.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Ne cachez pas le lien de désabonnement</h2>
<p>La fonction « Bloquer » déployée par Google en septembre 2015 permet désormais aux utilisateurs de se désabonner des e-mails qu&rsquo;ils ne souhaitent plus recevoir. Pour vous, cette nouvelle fonction a ses avantages et ses inconvénients : d&rsquo;un côté, vos abonnés auront moins de chances de signaler vos e-mails comme spam, mais cela signifie également que vous ne pourrez plus jamais les contacter. Pour éviter ces désagréments, assurez-vous que votre lien de désabonnement soit bien visible pour que les clients ne bloquent pas vos e-mails en désespoir de cause.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-campagnes-mailing-reussies/">5 astuces pour des campagnes d&rsquo;e-mailing réussies</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-campagnes-mailing-reussies/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La révolution du commerce conversationnel</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/la-revolution-du-commerce-conversationnel/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/la-revolution-du-commerce-conversationnel/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 10:07:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19977</guid>
		<description><![CDATA[<p>Après le commerce mobile et le commerce multicanal, place au commerce conversationnel ! Plus tôt dans l&#8217;année, Chris Messina (qui a popularisé le hashtag) a publié un article qui a fait grand bruit et dans lequel il expliquait que 2016 serait l&#8217;année du commerce conversationnel. Il semblerait qu&#8217;il ait eu le nez creux, puisque WhatsApp [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/la-revolution-du-commerce-conversationnel/">La révolution du commerce conversationnel</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Après le commerce mobile et le commerce multicanal, place au commerce conversationnel !<br />
<span id="more-19977"></span><br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/convcomm1.png" alt="convcomm1" width="1024" height="438" class="aligncenter size-full wp-image-21500" /><br />
Plus tôt dans l&rsquo;année, Chris Messina (qui a popularisé le hashtag) a publié un article qui a fait grand bruit et dans lequel il expliquait que <a href="https://medium.com/chris-messina/2016-will-be-the-year-of-conversational-commerce-1586e85e3991#.anz6ijwjk" target="_blank">2016 serait l&rsquo;année du commerce conversationnel</a>. Il semblerait qu&rsquo;il ait eu le nez creux, puisque WhatsApp s&rsquo;est lancé dans la communication B2C et Facebook a suivi le mouvement avec le projet <a href="https://www.messenger.com/business" target="_blank">Messenger for Business</a> début 2015.</p>
<p>Avant d&rsquo;aller plus loin, penchons-nous sur le concept de commerce conversationnel et sur ses implications pour votre entreprise.</p>
<h2 style="color:#07a2d8">Le concept du commerce conversationnel</h2>
<p>Voici la définition proposée par Chris Messina :</p>
<p><em>« (&#8230;) Pour moi, le commerce conversationnel consiste avant tout à utiliser des chats, des messageries ou d&rsquo;autres interfaces en langage naturel (vocales notamment), pour permettre des interactions entre des personnes, des marques ou des services et des bots, qui étaient jusqu&rsquo;à présent exclus de l&rsquo;environnement des messages asynchrones bidirectionnels. »</em></p>
<p>En d&rsquo;autres termes, le commerce conversationnel repose sur deux tendances : (i) les messageries occupent une place de plus en plus importante dans la communication B2C et (ii) les bots jouent désormais un rôle prépondérant.</p>
<p>Chris Messina pense que d&rsquo;ici la fin de l&rsquo;année, les consommateurs se serviront de WhatsApp, WeChat, Facebook’s Messenger, Slack, etc. pour communiquer avec les entreprises et qu&rsquo;ils interagiront aussi bien avec des bots qu&rsquo;avec des humains, sans que cela leur pose problème.</p>
<p>Si les outils conversationnels de type bot <a href="https://medium.com/@IntrepidBagCo/how-small-businesses-can-use-conversational-commerce-in-2016-60b0713de03e#.3nacjadcn" target="_blank">se multiplient à vitesse grand V</a> (comme celui qui vous permet de  <a href="https://invisiblegirlfriend.com/" target="_blank">créer votre petite amie imaginaire</a>), ils ne devraient pas révolutionner le monde des affaires au cours des années à venir. De fait, l&rsquo;intelligence artificielle a encore de gros progrès à faire avant de pouvoir remplacer un service assuré par un humain.</p>
<p>Cependant, <em>une chose va changer</em> : la communication client sera désormais articulée autour de systèmes de <em>messagerie</em> et les réseaux sociaux ne seront plus les rois de la jungle digitale. D&rsquo;ailleurs, les applications de messagerie comptent déjà plus d&rsquo;utilisateurs mensuels que les médias sociaux.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/convcomm2.png" alt="convcomm2" width="800" height="600" class="aligncenter size-full wp-image-21501" /></p>
<p>L&rsquo;explication est simple : ces solutions permettent de communiquer simplement et s&rsquo;intègrent facilement dans l&rsquo;environnement mobile actuel. Dans un article, Ben Eidelson a mis en lumière <a href="https://medium.com/@ben8128/the-messaging-landscape-in-2016-13b25cdf2f6e#/h" target="_blank">les différences entre les outils de messagerie et les autres canaux de communication</a> comme les e-mails ou les chats.</p>
<p>Premièrement, les applications de messagerie sont « <strong>asynchrones par défaut et synchrones s&rsquo;il le faut.</strong> » Elles sont à mi-chemin entre le chat et les e-mails. L&rsquo;expéditeur suppose que son message sera lu quand le destinataire en aura la possibilité, comme pour les e-mails. Cependant, si l&rsquo;expéditeur et le destinataire sont tous deux connectés, la conversation peut prendre des allures de chat. Cette solution est véritablement conçue pour les appareils mobiles puisqu&rsquo;elle offre la possibilité de savoir si l&rsquo;autre personne est en ligne ou si elle a lu le message.</p>
<p>Deuxièmement, les outils de messagerie permettent d&rsquo;avoir des <strong>conversations à long terme</strong>. Contrairement aux e-mails ou aux sessions de chat où l&rsquo;on repart de zéro à chaque conversation, dans une application de messagerie, on se base toujours sur le contexte de l&rsquo;échange précédent. Comme les relations personnelles, ce type d&rsquo;interaction est en perpétuelle évolution.</p>
<p>Troisièmement, <strong>la liste de messagerie</strong> joue un rôle important. Elle affiche toujours en premier le dernier message, qu&rsquo;il ait été envoyé ou reçu. Ce n&rsquo;est pas le cas avec les e-mails, qui donnent priorité aux messages reçus.  </p>
<p>Ces spécificités font de la messagerie un canal pratique et personnel,<br />
bien qu&rsquo;il ait été jusqu&rsquo;ici réservé à un usage presque exclusivement privé. Il y a évidemment quelques exceptions, comme l&rsquo;intégration <a href="https://www.userlike.com/en/features" target="_blank">Userlike/WhatsApp Connect</a> pour l&rsquo;assistance mobile ; cependant, la plupart des outils de messagerie n&rsquo;ont pas encore dépassé le cadre de la sphère privée.</p>
<p>Cela devrait changer avec le lancement de <em>Messenger for Business</em> de Facebook et l&rsquo;adoption de la communication B2C par WhatsApp. Il n&rsquo;est donc pas improbable que d&rsquo;ici la fin de l&rsquo;année, les consommateurs se servent de leur messagerie pour communiquer avec leurs entreprises préférées.</p>
<p>Si cette tendance se confirme (et il semble que ce soit le cas), quelles pourraient être les implications pour votre entreprise ?</p>
<h2 style="color:#07a2d8">La révolution du commerce conversationnel</h2>
<h4 style="color:#07a2d8">1. Un contact permanent avec le client</h4>
<p>Avec l&rsquo;avènement des réseaux sociaux et du Web 2.0, nous sommes passés du concept de <em>transaction</em> à celui de relation et le commerce conversationnel va aller encore plus loin. Appuyons-nous sur un scénario #ConvComm réaliste pour voir ce qu&rsquo;il en est.</p>
<p>Un visiteur vient sur votre site Web. Il a une question concernant vos produits ou services et utilise donc la fonction chat. L&rsquo;échange pourrait se terminer une fois la réponse obtenue, mais il s&rsquo;agit au contraire du point de départ d&rsquo;une relation client à long terme.</p>
<p>De fait, le visiteur peut choisir de recevoir la réponse à sa demande via WhatsApp, Facebook Messenger ou une autre application similaire. Ainsi, en connectant l&rsquo;un de ces comptes au chat, il n&rsquo;a pas à attendre pour obtenir une réponse.</p>
<p>C&rsquo;est là l&rsquo;un des principaux avantages des outils de messagerie : les réponses sont si faciles à consulter et à traiter qu&rsquo;elles n&rsquo;ont pas besoin d&rsquo;être instantanées pour être efficaces. Vous pouvez donc avoir des <em>conversations en temps réel</em> ou communiquer de façon moins contraignante, comme avec les e-mails.</p>
<p>De cette façon, votre site Web vous permet d&rsquo;initier des relations client et la connexion à un système de messagerie vous permet de resserrer ce lien, dès que cela est nécessaire.</p>
<p>Chez <a href="https://www.userlike.com/en/" target="_blank">Userlike</a>, nous garantissons depuis toujours que nos outils de chat en direct maintiennent les visiteurs sur votre site. Désormais, c&rsquo;est la messagerie qui les pousse à revenir.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">2. Des transactions sur votre site ou ailleurs</h4>
<p>Pour effectuer un achat, votre client ne doit pas nécessairement être sur votre site. Puisque Facebook permet désormais d&rsquo;<a href="http://newsroom.fb.com/news/2015/03/send-money-to-friends-in-messenger/" target="_blank">envoyer de l&rsquo;argent directement via Messenger</a>, les transactions peuvent avoir lieu via un chat.</p>
<p>Ainsi, si un prospect lance une conversation concernant un produit donné, il n&rsquo;est pas obligé de retourner sur le site pour l&rsquo;acheter, une fois sa réponse obtenue. Le site Web reste un support important, puisqu&rsquo;il permet de présenter votre offre, mais il ne constitue qu&rsquo;une étape dans la conversation.</p>
<p><a href="http://www.commersational.com/" target="_blank">Commersational</a> est une application en version bêta qui vous permet de vendre des produits via des outils de messagerie.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">3. Moins de pression sur votre service</h4>
<p>La diversité des demandes client est la principale difficulté du point de vue logistique. Imaginons que vous gérez un supermarché : pour garantir un paiement rapide, il faut que vos caissiers soient en permanence à leur poste, même s&rsquo;il y a peu de clients. Pendant ces périodes de faible activité, leur productivité est faible.</p>
<p>Cela ne vaut que pour les entreprises offrant un service <u>instantané</u>. Ainsi, dans le contexte du support client, les e-mails ont considérablement permis de réduire les coûts, car une réponse immédiate n&rsquo;est pas nécessaire. Cependant, cette solution a également des inconvénients. Elle ne peut fonctionner pour notre exemple, puisque les délais de réponse sont trop longs (ce qui signifie que le client quitte le site Web sans faire d&rsquo;achats). C&rsquo;est pour surmonter cet obstacle que de nombreuses entreprises en ligne ont adopté <a href="https://www.userlike.com/en/" target="_blank">des logiciels de chat en direct tels que Userlike</a>.</p>
<p>Et c&rsquo;est pour cette raison que les outils de messagerie constituent un moyen de communication prometteur pour tout ce qui a trait au service client. En tant que consommateur, si vous savez que vous allez recevoir une réponse via votre application de messagerie, il n&rsquo;est plus essentiel pour vous que le service soit assuré en direct sur le site Web.</p>
<p>Ainsi, une équipe réduite peut continuer à gérer un chat en direct et passer aux messages asynchrones lorsqu&rsquo;il y a trop de pression, pour répondre aux demandes de « messages » pendant les périodes de plus faible activité.  </p>
<p>En matière d&rsquo;applications de service, on s&rsquo;attend à ce que les messageries soient synchrones par défaut et asynchrones s&rsquo;il le faut.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">4. Les réseaux sociaux en perte de vitesse</h4>
<p>Comme mon collègue Sven l&rsquo;a expliqué dans son article <a href="https://www.userlike.com/en/blog/2016/03/15/customer-service-trends-2016" target="_blank">7 customer service trends for 2016</a>, les réseaux sociaux devraient être amenés à jouer un rôle <em>moins important</em>, au moins en ce qui concerne le service client.</p>
<p>Cela vous surprend ? <a href="http://www.nice.com/websites/NICE-BCG-2016-Customer-Survey/" target="_blank">Une étude menée par NICE Systems et Boston Consulting Group</a> confirme pourtant cette tendance.</p>
<p>Ainsi, si le nombre d&rsquo;utilisateurs des réseaux sociaux a progressé de 10 % en 2015, l&rsquo;utilisation de ce type de médias à des fins de service a chuté de 36 % à 29 %.</p>
<p>Ce n&rsquo;est pas étonnant si l&rsquo;on considère que 30 % des personnes interrogées trouvent trop longs les délais de résolution via les réseaux sociaux et qu&rsquo;un certain nombre d&rsquo;entre elles se sont plaintes de fonctionnalités limitées, « inadaptées aux tâches complexes ». Les médias sociaux ont donc logiquement enregistré le taux d&rsquo;abandons le plus élevé parmi les différents canaux de service, leur taux étant passé de 32 % à 42 % entre 2013 et 2015.</p>
<p>Délaissés au profit des outils de messagerie, les réseaux sociaux ne joueront plus un rôle aussi important dans le domaine du service. Bien évidemment, il faudra continuer à les surveiller, mais la communication B2C sera principalement dominée par les outils de messagerie.</p>
<p>Ce phénomène n&rsquo;en est qu&rsquo;à ses prémices : ainsi, les progrès en matière d&rsquo;apprentissage automatique et d&rsquo;intelligence artificielle pourraient encore renforcer la dynamique du e-commerce conversationnel. Cependant, une chose est sûre : 2016 sera l&rsquo;année du commerce conversationnel. Vous êtes prêt ?</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/la-revolution-du-commerce-conversationnel/">La révolution du commerce conversationnel</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/la-revolution-du-commerce-conversationnel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trois bonnes résolutions pour votre boutique en ligne : la légalité avant tout</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/trois-bonnes-resolutions-pour-votre-boutique-en-ligne-la-legalite-avant-tout/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/trois-bonnes-resolutions-pour-votre-boutique-en-ligne-la-legalite-avant-tout/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 09:18:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19957</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aujourd&#8217;hui, Leah Hamilton de Terms Feed vous explique comment faire un petit « ménage de printemps » sur votre site pour garantir un fonctionnement optimal et une conformité réglementaire irréprochable tout au long de l&#8217;année. Le renouvellement et la mise à jour de votre boutique en ligne sont essentiels pour qu&#8217;elle fonctionne parfaitement, qu&#8217;elle réponde [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/trois-bonnes-resolutions-pour-votre-boutique-en-ligne-la-legalite-avant-tout/">Trois bonnes résolutions pour votre boutique en ligne : la légalité avant tout</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Aujourd&rsquo;hui, Leah Hamilton de Terms Feed vous explique comment faire un petit « ménage de printemps » sur votre site pour garantir un fonctionnement optimal et une conformité réglementaire irréprochable tout au long de l&rsquo;année.</em></p>
<p>Le renouvellement et la mise à jour de votre boutique en ligne sont essentiels pour qu&rsquo;elle fonctionne parfaitement, qu&rsquo;elle réponde aux exigences des clients et qu&rsquo;elle soit conforme aux obligations légales (telles que la protection de la propriété intellectuelle et les directives de confidentialité). En réalisant un examen approfondi de votre boutique une fois par an, vous évitez les mauvaises surprises plus tard.</p>
<p>Dans cet article, nous vous présentons trois « bonnes résolutions de printemps » qui garantiront la conformité réglementaire de votre boutique en ligne. Nous allons d&rsquo;abord nous pencher sur la protection de la propriété intellectuelle et des photos produit. Ensuite, nous nous intéresserons à votre politique de confidentialité et aux points importants de l&rsquo;exploitation de données anciennes. Enfin, nous vous donnerons quelques astuces qui vous aideront à respecter les lois antispam lors de l&rsquo;envoi d&rsquo;e-mails marketing.</p>
<p><span id="more-19957"></span></p>
<h2 style="color:#494285">Mise à jour des photos produit et protection de la propriété intellectuelle</h2>
<p>Vous devez renouveler les <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/photos-produits-les-5-erreurs-a-ne-pas-commettre-sur-votre-boutique-en-ligne/">photos produit</a> au moins une fois par an, voire plus si votre stock change souvent. </p>
<h4 style="color:#D80065">Publicité mensongère</h4>
<p>En fournissant des <a href="http://www.efulfillmentservice.com/2012/03/ecommerce-tip-of-the-week-use-great-photos/" target="_blank">photos produit précises et actualisées</a> vous réduisez les risques que votre produit soit renvoyé car il ne correspond pas au descriptif écrit l&rsquo;accompagnant. Et mieux encore, vous éviterez qu&rsquo;on vous accuse de tromperie ou de publicité mensongère. Par exemple, regardez ces comparaisons de photos produit :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21327" alt="Dress Overexposed" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/Dress-Overexposed.jpg" width="900" height="435" /></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21285" alt="img01" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img01.jpg" width="1024" height="768" /></p>
<p>Cette image prouve que la façon dont la photo est prise peut changer radicalement la présentation du produit. La première photo est floue, de travers, avec des ombres bizarres. Elle ne donne pas particulièrement envie. La deuxième photo est plus séduisante : la lumière est bonne et le fond a été changé numériquement.</p>
<p>Ces exemples montrent que de bonnes photos rendent le produit plus attrayant. Mais en allant trop loin, vous risquez de tomber dans la publicité mensongère avec une imagerie trompeuse. Il s&rsquo;agit malheureusement d&rsquo;une pratique répandue, mais inacceptable concernant les normes publicitaires. La <a href="http://izismile.com/2009/04/27/fast-food_products_on_ads_and_in_real_life_14_pics.html" target="_blank">publicité des fast-foods</a> est souvent mensongère : ce que l&rsquo;on commande déçoit bien souvent par rapport à ce qui est promis. Regardez cet exemple :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21286" alt="img02" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img02.jpg" width="640" height="256" /></p>
<p>Vous pouvez éviter ce problème en <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/guide-do-it-yourself-de-le-commerce-pour-de-parfaites-photos-de-produit/">prenant vos propres photos produit</a> avec soin ou en faisant appel à un photographe professionnel.</p>
<h4 style="color:#D80065">Protection de votre propriété intellectuelle</h4>
<p>Une fois que <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-mettre-en-valeur-ses-visuels-produits/">vous avez de nouvelles photos produit</a> (que vous avez faites vous-même ou avec l&rsquo;aide d&rsquo;un professionnel), vous devez les protéger. Ici, « protection de la propriété intellectuelle » fait référence au copyright. </p>
<p>Le copyright protège votre création en interdisant la copie ou l&rsquo;utilisation par des tiers. En règle générale, une création doit répondre à des critères minimaux d&rsquo;originalité pour bénéficier d&rsquo;un copyright, qui n&rsquo;est valable que pendant une certaine période (certaines réglementations peuvent la prolonger).</p>
<p>Différents tests sont utilisés dans différents pays afin de déterminer si une création peut être sous copyright, mais les exigences sont généralement basses. Par exemple, au Royaume-Uni, « des compétences, des efforts et un jugement » doivent être présents dans la création originale pour qu&rsquo;elle puisse être sous copyright. Dans chaque pays ayant adopté les normes de la Convention de Berne, <a href="https://www.gov.uk/copyright" target="_blank">le copyright est automatique</a>, à moins que la législation prévoie également un système d&rsquo;enregistrement. Dans ce cas, l&rsquo;enregistrement peut être nécessaire pour prouver devant les tribunaux que vous avez un copyright valide, même si vous bénéficiez déjà d&rsquo;un copyright automatique (lui aussi valide).</p>
<h2 style="color:#494285">Exploitation des données et politique de confidentialité</h2>
<p>Vous devez identifier les données de l&rsquo;année passée qui sont toujours utilisées et exploitées. Premièrement, il faut vérifier si elles sont encore pertinentes et à jour.</p>
<p>Suivez ensuite ces pistes de réflexion. </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Qui a accès aux données au sein de votre organisation ?</li>
<li>Ces personnes ont-elles besoin d&rsquo;avoir accès à ces données ?</li>
<li>La collecte de ces données est-elle toujours pertinente pour vous ?</li>
<li>Vos conclusions précédentes (tirées de l&rsquo;analyse de données) sont-elles toujours pertinentes ?</li>
<li>Utilisez-vous vos données de manière optimale dans le marché actuel ?</li>
<li>Avez-vous besoin d&rsquo;analyser de nouveau les données afin d&rsquo;identifier de nouvelles tendances et de créer de nouvelles stratégies métier ?</li>
</ul>
<p>Profitez-en pour renouveler votre politique de confidentialité. Précédemment, nous avons analysé les politiques de confidentialité de PrestaShop en deux parties, la <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/protecting-customer-privacy-prestashop-store-part-1/">première</a> étant dédiée à la définition d&rsquo;une politique de confidentialité et à la conformité avec les lois américaines et européennes, et la <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/protecting-customer-privacy-prestashop-store-part-2/">seconde</a> à l&rsquo;affichage et la sécurité de votre politique de confidentialité.</p>
<p>Si vous mettez à jour votre politique de confidentialité pour respecter la réglementation, vous devez savoir comment poster cette mise à jour sur votre boutique en ligne, afin de vous assurer que vos clients sont bien assujettis à la nouvelle version. Vos mises à jour doivent être visibles et accessibles, et vos clients doivent en être informés, par exemple dans le cadre d&rsquo;un e-mail dans votre newsletter. Voici un exemple de <a href="https://bitly.com/" target="_blank">Bitly</a>:</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img03.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-21287" alt="img03" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img03.jpg" width="610" height="929" /></a></p>
<p>Le message est clair, les changements sont présentés d&rsquo;une façon simple et lisible que les clients comprennent et un lien renvoie vers la nouvelle politique de confidentialité pour qu&rsquo;ils puissent la consulter.</p>
<p>Vous pouvez également afficher un lien sur votre site ou sur votre blog. Prenons l&rsquo;exemple de <a href="http://www.swcredit.com.au/blog-blog-2014-our-privacy-policy-has-changed.html" target="_blank">Southwest Credit</a>:</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img04.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-21288" alt="img04" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img04.jpg" width="997" height="352" /></a></p>
<p>Comme établi dans l&rsquo;affaire <a href="http://blog.ericgoldman.org/archives/2010/11/another_ruling.htm" target="_blank">Roling contre E*Trade</a>, l&rsquo;élément clé réside dans la communication avec les utilisateurs : vous ne devez pas vous contenter de mettre en ligne vos changements ou mises à jour, vous devez aussi en informer vos utilisateurs.</p>
<h2 style="color:#494285">Conformité antispam et marketing par e-mail</h2>
<p>Enfin, assurez-vous d&rsquo;avoir mis à jour tous vos modèles d&rsquo;e-mails et d&rsquo;avoir segmenté vos listes marketing. Les modèles d&rsquo;e-mails sont bien trop souvent délaissés.</p>
<h4 style="color:#D80065">Modèles d&rsquo;e-mails et loi antispam</h4>
<p>La mise à jour de vos modèles d&rsquo;e-mails vous permet d&rsquo;être conforme à la législation antispam, notamment le CAN-SPAM aux États-Unis, les Privacy and Electronic Communications (EC Directive) Regulations de 2003 au Royaume-Uni et la directive vie privée et communications électroniques de l&rsquo;Union européenne. Ces lois indiquent ce que vous devez faire lors de l&rsquo;envoi d&rsquo;e-mails à des clients ou prospects afin de ne pas envoyer de message indésirable ou trompeur. Nous avons déjà abordé ce point sur le blog PrestaShop, dans notre article de fin d&rsquo;année sur les lois antispam. Découvrez les points clés dans <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/anti-spam-time-season/">cet article</a>.</p>
<p>Souvenez-vous : l&rsquo;une des étapes les plus importantes lorsque vous vérifiez la conformité de vos modèles d&rsquo;e-mails est de vous assurer de la présence d&rsquo;un lien de désinscription dans tous les messages marketing que vous enverrez. Vos modèles doivent également vous permettre de personnaliser certains éléments pour mieux cibler le message. Par exemple, les personnes utilisant les modèles doivent savoir qu&rsquo;il faut changer l&rsquo;objet de l&rsquo;e-mail en fonction du contenu du message.</p>
<h4 style="color:#D80065">Segmentation des listes marketing</h4>
<p>La qualité du marketing <a href="http://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/32848/Why-List-Segmentation-Matters-in-Email-Marketing.aspx" target="_blank">repose sur la segmentation des listes</a> : cela permet d&rsquo;essayer une stratégie d&rsquo;e-mails plus ciblée qui aura moins de chances d&rsquo;être considérée comme du spam.</p>
<p>Il existe <a href="http://smallbiztrends.com/2015/12/segmenting-your-email-lists.html" target="_blank">différentes manières</a> de segmenter les clients. Vous pouvez par exemple considérer les groupes « naturels », comme le sexe, le lieu de résidence ou l&rsquo;âge, ou bien vous intéresser aux tendances, telles que les groupes de personnes ayant les mêmes habitudes de consommation. Il faut impérativement garder en tête que la segmentation ne consiste pas à faire des groupes pour le plaisir, mais à diviser les clients en catégories qui ont du sens, suivant les éléments qui influencent leur comportement d&rsquo;achat. Il n&rsquo;y a pas d&rsquo;intérêt à faire une distinction entre les hommes et les femmes si vos données montrent qu&rsquo;ils ont le même comportement d&rsquo;achat avec vos produits. </p>
<p>L&rsquo;avantage premier de la segmentation client réside dans l&rsquo;identification des groupes. Elle permet en effet de savoir lequel est le plus rentable et lequel l&rsquo;est le moins. Vous pouvez ainsi créer des campagnes marketing pertinentes. De ce fait, vous affectez les ressources marketing de votre entreprise en connaissance de cause et d&rsquo;une manière plus ciblée.</p>
<h2 style="color:#494285">Conclusion</h2>
<p>Pour garder vos messages marketing à jour et garantir le respect de la réglementation, vous devez passer en revue les photos produit, la protection de la propriété intellectuelle, les méthodes d&rsquo;exploitation des données, la politique de confidentialité, ainsi que la conformité antispam et les caractéristiques des e-mails.</p>
<p>N&rsquo;oubliez pas de passer en revue ces éléments clés chaque année afin de vous assurer que vous n&rsquo;avez rien délaissé. Même si cette vérification demande beaucoup de travail, les avantages en valent la peine.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/trois-bonnes-resolutions-pour-votre-boutique-en-ligne-la-legalite-avant-tout/">Trois bonnes résolutions pour votre boutique en ligne : la légalité avant tout</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/trois-bonnes-resolutions-pour-votre-boutique-en-ligne-la-legalite-avant-tout/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment lever des fonds pour une startup Ecommerce ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-lever-fonds-startup-ecommerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-lever-fonds-startup-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Apr 2016 08:30:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19942</guid>
		<description><![CDATA[<p>Savez-vous comment bien mener une levée de fonds pour votre boutique en ligne ? Dans cette vidéo, Serena Capital vous explique le b.a.-ba de la levée de fonds pour les jeunes entreprises. Apprenez comment fonctionnent les fonds d’investissement, où trouver vos investisseurs, à quel moment faut-il lever des fonds, et comment bien monter votre dossier. [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-lever-fonds-startup-ecommerce/">Comment lever des fonds pour une startup Ecommerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Savez-vous comment bien mener une levée de fonds pour votre boutique en ligne ?<br />
Dans cette vidéo, Serena Capital vous explique le b.a.-ba de la levée de fonds pour les jeunes entreprises. Apprenez comment fonctionnent les fonds d’investissement, où trouver vos investisseurs, à quel moment faut-il lever des fonds, et comment bien monter votre dossier.<br />
<span id="more-19942"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/_xFai_QSxG4?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=serena" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-lever-fonds-startup-ecommerce/">Comment lever des fonds pour une startup Ecommerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-lever-fonds-startup-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Simplifiez et optimisez votre parcours client en matiere de livraison…</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2016 08:30:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19925</guid>
		<description><![CDATA[<p>De plus en plus connectés, les consommateurs réalisent plus fréquemment des achats en ligne, ce qui témoigne d’un véritable dynamisme du marché de l’e-commerce. Pour autant, de nouveaux comportements d’achat émergent : l’internaute est aujourd’hui plus mature et passe du temps à rechercher, comparer et se renseigner avant d’acheter. Le marché doit donc se transformer [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/">Simplifiez et optimisez votre parcours client en matiere de livraison…</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>De plus en plus connectés, les consommateurs réalisent plus fréquemment des achats en ligne, ce qui témoigne d’un véritable dynamisme du marché de l’e-commerce. Pour autant, de nouveaux comportements d’achat émergent : l’internaute est aujourd’hui plus mature et passe du temps à rechercher, comparer et se renseigner avant d’acheter. Le marché doit donc se transformer pour coller au plus près à ces nouveaux modes de consommation. Croissance des achats sur tablettes et mobiles, développement du « showrooming » et du « webrooming », influence des réseaux sociaux sur l’acte d’achat… Le commerce est désormais connecté et omnicanal entraînant une abolition des frontières entre commerce digital et commerce physique.</p>
<p><span id="more-19925"></span></p>
<p>Face à un marché en constante mutation, la livraison est devenue stratégique, et souvent décisive au moment de passer commande sur un site. Elle influe plus que jamais sur le taux de transformation et devient un levier de croissance pour vous, e-commerçants. Les habitudes des e-acheteurs en matière de livraison ont, elles aussi, évolué et se sont affirmées: récupérer son colis au plus vite, avoir le choix du lieu de livraison entre son domicile, son lieu de travail, un commerce ou un bureau de poste, obtenir une information fiable et précise sur la livraison et être informé en temps réel par sms ou e-mail, pouvoir suivre sa commande de bout en bout&#8230; Ces derniers exigent plus de souplesse, de choix, de précision et de fiabilité.</p>
<p>Dans ce contexte, le choix d’un partenaire fiable, reconnu et compétent se révèle être une opportunité stratégique évidente. Pour faire face à ces nouvelles tendances et s’adapter au marché du commerce connecté, Colissimo adopte une nouvelle identité visuelle et restructure son offre afin de mieux répondre à vos exigences et à celles de vos clients, pour vous offrir un accompagnement personnalisé ainsi que de nouveaux services.</p>
<h2>Des pages livraison et un parcours d’achat plus clairs et plus compréhensibles pour vos clients grâce à une marque de services unique : Colissimo</h2>
<p>Comme pour les solutions de paiement, les informations concernant la livraison doivent être mentionnées sur votre site de manière visible et en toute transparence. Il est donc important pour vous de ne pas négliger la page dédiée à l’information concernant la livraison et de la rendre facilement accessible. Ces éléments sont autant d’informations qui viendront rassurer et conforter vos e-acheteurs lors de la visite de votre site et la finalisation de l’acte d’achat.</p>
<p>Pour répondre à ces exigences de clarté et maximiser la visibilité sur vos pages de livraison, Colissimo fait évoluer son identité visuelle en 2016. La marque Colissimo porte, désormais, l’ensemble des services de livraison de colis, en 48h, de La Poste et adopte un nouveau logo avec un symbole fort : le cube orange. Ce marqueur unique et plus facilement identifiable par les e-acheteurs vous permet une optimisation de votre parcours client grâce à une intégration plus simple des services de livraison sur votre site.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19928" alt="colissimo" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/colissimo.png" width="934" height="353" /></p>
<p>Avec cette nouvelle identité, vos e-acheteurs bénéficient, quant à eux, des services d’une marque forte (97% de notoriété assistée(1)) et synonyme de confiance puisque recommandée par les clients (NPS 59(2)).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19927" alt="mon-site" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/mon-site.png" width="516" height="609" /></p>
<h2>Une diversité dans le choix de la livraison grâce à une offre complète qui s’adapte aux besoins de chacun et aux vôtres, en particulier.</h2>
<p>Vos clients choisissent autant de lieux de livraison différents qu’ils passent de commandes en ligne. Leur proposer plusieurs modalités de livraison est donc devenu incontournable et indispensable pour répondre à leurs attentes en matière de praticité, proximité et flexibilité.</p>
<p>Dans un objectif de simplification, Colissimo réorganise son offre pour s’adapter aux dernières tendances du marché et faire de la livraison un facteur clé de satisfaction pour vos e-acheteurs. Avec une offre plus structurée et globale, vos e-acheteurs bénéficient désormais d’un choix de modes de livraison plus large et plus clair et ce, grâce à 3 offres de services dédiées à la <strong>France métropolitaine</strong> :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li><strong>Colissimo Domicile :</strong> pour une livraison à l’adresse choisie, avec ou sans signature, en 48h.</li>
<li><strong>Colissimo Point Retrait :</strong> pour une livraison à La Poste, en relais Pickup ou en consignes Pickup Station, en 48h, dans un réseau de plus de 18 000 points de retrait partout en France.</li>
<li><strong>Colissimo Retour :</strong> pour offrir un retour simplifié à vos clients et le choix du lieu de dépôt parmi les points de dépôt disponibles : à La Poste, en relais Pickup ou tout simplement depuis une boite aux lettres personnelle sans avoir à se déplacer.</li>
</ul>
<p>Et parce que vos ambitions ne s’arrêtent pas aux frontières, Colissimo dispose également d’une gamme de services de livraison vers <strong>l’international</strong> :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li><strong>Colissimo Expert :</strong> pour les livraisons vers plus de 220 pays à domicile, avec ou sans signature, et avec des délais garantis vers les principales destinations.</li>
<li><strong>Colissimo Retour :</strong> pour retourner des colis facilement à partir de 14 destinations européennes.</li>
</ul>
<p>Ces services de livraison seront enrichis courant 2016 par une offre spécifiquement dédiée à l’expédition et la livraison de colis vers <strong>l’Europe</strong>. Deux niveaux de service seront disponibles vers les principales destinations européennes : une livraison à l&rsquo;adresse choisie par le client, avec ou sans signature, et une livraison en points retrait dans un réseau de plus de 10 000 points de contact.</p>
<p>Attaché à la satisfaction de vos clients, Colissimo travaille au quotidien sur l’amélioration de la qualité des informations transmises tout au long de la livraison de vos commandes. L’année 2016 portera donc sur l’innovation et l’interactivité des offres et services afin de profiter au maximum de la dynamique du commerce connecté et vous offrir une qualité de service toujours plus importante.</p>
<p>Avec ces conseils, expédier des colis et vous développer en France et à l’international n’aura jamais été aussi simple.</p>
<p style="font-size: 12px;">(1) Source Ipsos – janvier 2013</p>
<p style="font-size: 12px;">(2) Net Promoter Score : indicateur de fidélité consistant à demander aux clients : « Dans quelle mesure recommanderiez-vous &laquo;&nbsp;la marque&nbsp;&raquo; à votre entourage ». Ici, 69% des clients interrogés ont attribuent une note de 9 à 10 (sur une échelle allant de 0 à 10). &#8211; Source interne – Décembre 2014</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/">Simplifiez et optimisez votre parcours client en matiere de livraison…</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
